醫管局年輕醫生工作辛苦阿媽代出頭

年輕醫生工作辛苦阿媽代出頭 醫管局HR新主管尋新溝通模式解決「流失潮」

新世代醫生工作辛苦，竟然由阿媽代仔出頭？醫管局新上任的人力資源主管彭飛舟透露，曾有畢業一兩年、正在受訓醫生周一至周五上班，周六日被安排上課培訓，由於整周沒有休息日，他向任職跨國公司人力資源主管的媽媽訴苦，結果阿媽去信所屬上司質疑他違反勞工法例。彭坦言，這是近年的現象，「上司要expect會收到家長電話，話個仔做嘢好辛苦」，不過認為醫生若對工作安排不滿，應直接上司反應，總部人力資源部將向20至30歲年輕醫生進行調查，尋找更理想溝通模式。

上任新職位近兩個月的彭飛舟今日與傳媒茶聚，透露未來將加強與年輕醫生的溝通。他指，新一代醫生價值觀與50至60歲醫生非常不同，除工作外要生活平衡，工作講求透明度，「問咗點解先去做」，溝通上亦會資深醫生不同，「不會直接講，或者會用WhatsApp，或者department web page」，所以總部都要尋找溝通新路向，除了現有的newsletter、電郵及去不同醫院舉行員工大會，會做調查收集意見。

公立醫院醫生慘過做狗
不過個醫生咁大過飲仲要老母幫口

閱讀理解0 分 ?

話你冇得俾人休息，你就話改溝通方式，帶開話題，九唔撚搭八

跨國公司人力資源主管的媽媽

人地高層人事世家
識玩

最緊要上報

可能個年輕醫生都估唔到佢老母會去信屌柒個上司

平時又屌鳩九十後唔捱得

好明顯就個呀媽識高層仲撻朵
點知高層識玩推到上報紙

mnc 咁把炮
m記 定 kfc

似真係違反勞工法例，高層推上報紙不等於醫管局無錯

香港人係咁,人地死人地事,自己同親人就唔撚得